新天地教主所戴手錶，被認出是刻有前總統朴槿惠名字的特製手錶

武漢肺炎在韓國持續擴大，被指是疫情爆發「罪魁禍首」的「新天地教會」教主李萬熙3月2日親自下跪道歉，但他手上的手錶意外曝露了他的「身份」，事件或將引起韓國一場政治風暴。

新天地教會教主李萬熙在3月2日在記者會上兩度下跪，為自己的教會造成廣泛感染謝罪。但傳媒意外拍攝到他下跪時露出的手錶，被認出是刻有前總統朴槿惠的特製紀念手錶。

早有傳言指新天地教會與朴槿惠政權有關

事實上新天地教會在過去，已一度被傳與朴槿惠所屬政黨有關係。特別至疫情爆發初期，未來統合黨（朴槿惠所屬的新世界黨的繼承黨）代表黃教安，拒絕針對新天地教會作出調查或防控，進一步令韓國懷疑兩者的關係。因此當教主的朴槿惠紀念手錶公開後，即時爆發爭議。

在韓國每名總統都有製作刻有自己名字的「總統手錶」，贈送受到表彰的人或禮賓的習慣，文在寅亦不例外。

咁認真檢測肺炎係為咗政治迫害